\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2017}{Физбой, полуфинал, 26.07.2017}{9 класс}

\large

\libproblem{moscow(1968-1985)}{1.33}
\libproblem{city}{2008-09-5}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.33}

\taskpic{В ведре находится смесь воды со льдом массой $m = 10\mbox{
    кг}$. Ведро внесли в комнату и сразу же начали измерять
  температуру смеси. Получившаяся зависимость температуры от времени
  $T(\tau)$ изображена на графике. Удельная теплоемкость воды равна
  $c_{\mbox{\textit{в}}} = 4{,}2 \mbox{
    кДж}/(\mbox{кг}\cdot\mbox{К})$, удельная теплота плавления льда
  $\lambda = 340 \mbox{ кДж/кг}$. Определите массу
  $m_{\mbox{\textit{л}}}$ льда в ведре, когда его внесли в
  комнату. Теплоемкостью ведра
  пренебречь.}{
\begin{tikzpicture}
  \draw[blue,dashed] (0,2) -- (3,2) -- (3,0);
  \draw[thick,->] (0,0) -- ++(3.5,0);
  \draw[thick,->] (0,0) -- ++(0,3.5) node[right=3pt,fill=white] {\tiny{$T,
    {}^\circ C$}};
  \draw[very thick,red] (0,0) -- (2.5,0) --
  ($(2.5,0)!1.3!(3,2)$);
  \foreach \x in {20,40,60} {
    \draw (\x/20,0.1) -- ++(0,-0.2) node[below=-3pt] {\tiny{\x}};
  }
  \foreach \y in {1,2,3} {
    \draw (0.1,\y) -- ++(-0.2,0) node[left=-3pt] {\tiny{\y}};
  }
  \draw (3.5/2,-0.5) node {\tiny{$\tau$, мин}};
\end{tikzpicture}
}


\libproblem{city}{2005-09-1}
\taskpic[4cm]{ Однородная фигура из тонкой проволоки, представляющая
  из себя три стороны квадрата равные по длине $a$, подвешена за один
  из углов. Найдите расстояние по вертикали от верхней до нижней точки
  фигуры.  }
{
    \begin{tikzpicture}
      \draw[very thick, rotate around = {35:(2, 2)}] (0, 0) node (A)
      {} -- (2, 0) -- (2, 2) node[dotnode] (B) {} -- (0, 2);
      \coordinate (st) at (1.2, 0);
      \coordinate (en) at (3.8, 0);
      \coordinate (ar) at (3.5, 0);
      \draw[thin, dashed] (st |- A) -- (en |- A);
      \draw[thin, dashed] (st |- B) -- (en |- B);
      \draw[<->] (ar |- A) -- (ar |- B) node[midway, right]
      {\footnotesize $h =$ ?};
    \end{tikzpicture}
}

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
